\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads

\newcommand{\ra}{\rightarrow}
\newcommand{\vt}{\vartheta}


\title{Wahrscheinlichkeit \& Statistik: Serie 11}
\author{Michael Keller}
\date{Mai 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1)}
Da wir keine explizite Verteilung haben, können wir nicht sehr spezifisch
werden. Nach dem Neyman–Pearson-Lemma ist aber folgendes optimal:
\begin{align*}
    T = \frac{L_\vt(X_1, \dots, X_n, 2)}{L_\vt(X_1, \dots, X_n, \frac{1}{2})}
\end{align*}
und wir können $K = (c, \infty)$ finden durch das lösen der Gleichung:
\begin{align*}
    P_{\frac{1}{2}}[T > c] = 0.2
\end{align*}
(BMK: Ich wäre froh wenn wir das in der Übungsstunde anschauen könnten, habe das
Gefühl ich verpasse hier etwas)

\section*{2)}
\subsection*{a)}
Als Modell verwenden wir sechs unabhängige Poisson Verteile Zufallsvariablen
$X_1, \dots, X_6$ welche die anzahl Ausfälle darstellen.
\subsection*{b)}
Die Nullhypothese ist, dass der Hersteller recht hat: $\vt_0 = \frac{1}{2}$. Als
Alternativhypothese sei $\vt_A = 1$. Hier bezeichnet $\vt$ die anzahl Ausfälle
pro Stunde.
\subsection*{c)}
Um die Teststatistik zu bestimmen, verwenden wir das Neyman–Pearson-Lemma:
\begin{align*}
    R(x_1, \dots, x_n, \vt_A, \vt_0)
    &= \frac{(\vt_A / x_1!)^{x_1} \cdot \hdots \cdot (\vt_A / x_n!)^{x_n} \cdot e^{- \vt_A n}}
    {(\vt_0 / x_1!)^{x_1} \cdot \hdots \cdot (\vt_0 / x_n!)^{x_n} \cdot e^{- \vt_0 n}}\\
    &= (\vt_A / \vt_0)^{x_1} \cdot \hdots \cdot (\vt_A / \vt_0)^{x_n} \cdot e^{n \cdot (\vt_0 - \vt_A)}\\
    &= 2^{x_1 + \dots + x_n} \cdot e^{-\frac{n}{2}}
\end{align*}
Also ist $R$ gross wenn die Summe $x_1, \dots, x_n$ gross ist. Somit
wir unsere Teststatistik:
\begin{align*}
    T := \sum_{i = 1}^n X_i = S_n
\end{align*}
\subsection*{d)}
Unter der Nullhypothese hätten wir also eine Summe von Poisson ZV's
(Die Poissonverteilung ist reproduktiv):
\begin{align*}
    P[T = q]
    &= \frac{(n \cdot \vt_0)^q}{q!} \cdot e^{-\vt_0 \cdot n}\\
    &= \frac{(n/2)^q}{q!} \cdot e^{-n/2}\\
    P[T \leq q]
    &= \sum_{i = 0}^q P[T = i]
\end{align*}
\subsection*{e)}
Für den Verwerfungsbereich (bei sechs Versuchen) minimiere man nun $c \;\; (\in \mathbb{N})$:
\begin{align*}
    P[T > c]
    &= 1 - P[T \leq c]\\
    &\leq 0.025\\
    0.025 &\geq 1 - \sum_{i = 0}^c \frac{(6/2)^i}{i!} \cdot e^{-6/2}\\
    0.975 &\leq \sum_{i = 0}^c \frac{(6/2)^i}{i!} \cdot e^{-6/2}\\
\end{align*}
Man sieht durch eine Rechnung, dass $c = 7$. Somit ist der Verwerfungsbereich
$[7, \infty)$.
\subsection*{f)}
Der Beobachtete Wert der Teststatistik ist $6$.
\subsection*{g)}
Da der Beobeachtete Wert der Teststatistik nicht in den Verwerfungsbereich
fällt behalten wir die Nullhypothese bei.
\section*{3)}
\subsection*{a)}
Wir wissen aus dem Skript:
\begin{align*}
    T' = \sum_{i = 1}^n X_i \sim \mathcal{N}(n \mu, n\sigma^2)
    && \text{Unter } P_\vt\\
    T = \frac{\overline{X}_n - \mu}{\sigma / \sqrt{n}} \sim \mathcal{N}(0, 1)
    && \text{Unter } P_\vt\\
\end{align*}
also ist $b = -n \cdot \mu = - 12 \mu$ und
$a = n \cdot (\mu / \sqrt{n}) \approx 0.1729$
\subsection*{b)}
Man rechne:
\begin{align*}
    0.05 &= 2 - 2\Phi(c_{\neq})\\
    \Phi(c_{\neq}) &= 0.975\\
    c_{\neq} &= 1.96
\end{align*}
Also verwerfen wir $H_0$ nicht, da $\frac{1.0076383333333 - 1.0085}{0.0499 \sqrt{12}} \approx -0.059$
\end{document}